妄想被害：中國突變「最大受害者」 - 華弟

妄想被害：中國突變「最大受害者」 - 華弟

2021世冠盃將會在中國舉行，現未知會否受影響。資料圖片

奧運延期將與多個國際大賽撞期，周三內地傳媒就報道，由於明年中國將主辦世界大學生運動會及世冠盃等大賽，加上東奧或影響2022年北京冬季奧運的宣傳效應，讓中國勢成「最大受害者」。

相關新聞：此消彼長：有利勁敵軒絲米曹作準備

全運或押後

雖然東奧未落實將在明年那個時段舉行，但外界一般相信奧運將如期在夏天舉行。現時明年已知的國際大賽分別有歐洲國家盃、美洲盃、世冠盃、世界游泳錦標賽、世界田徑錦標賽、世界大學生運動會等等。

世大運及已宣佈延期的世冠盃是由中國主辦，雖然後者不會跟奧運撞期，但中國還有舉重、羽毛球及乒乓球等世錦賽要舉行。此外，已籌備四年的中國年度盛事全運會同將在明夏舉行，故全運會很可能要押後，即使不需延期，亦要面對縮少規模。另外，東奧延期變相「侵佔」了2022北京冬奧的宣傳效應，或影響贊助商等廣告業務，中國傳媒甚至表示，如果北京冬奧的贊助商因東京奧運延遲一年提出抗議並索賠，北京冬奧組委可以向國際奧委會要求補償經濟損失。

分析估計，東奧延遲舉行，日本經濟將承受至少60億美元（約468億港元）損失，網民均表示「最大受害者顯然是日本，別整天只想着自己吃了多少虧，心眼太小」、「別總以為自己是最無辜的受害者，推遲奧運對年齡較大，計劃參加今屆奧運後就退役的運動員來說，都是很大的打擊。」更有內地網民翻歷史舊賬「東京參加奧運？為了幾塊金牌，就忘記歷史，漢奸！」

文：華弟

終果忍一條心杯葛東京奧運